Решение тестового задания для FunPay.

В рамках этого задания реализовал класс Database, который формирует SQL-запрос из шаблона и значений параметров.

Для более точной проверки сделал дополнительные методы в класса DatabaseTest:
- testBuildQueryIncorrect для проверки того, что при ошибках в шаблонах/параметрах выкидываются исключения.
- testBuildQueryHard для проверки более сложных выражений.
Считаю, что такие вещи тоже важно проверять при проверке работоспособности кода.

Задание сделал так, как указано в ТЗ, все неучтенные моменты сделал на свое усмотрение так, чтобы они не противоречили ТЗ.
Если что-то сделано не так, как ожидалось - это можно достаточно легко поправить после обсуждения задания.
Особенности поведения и ограничения:
- Идентификаторы могуть быть только непустыми строками.
- Для пропуска условного блока использую экземпляр отдельного класса Skip. Я не стал брать какие-то значения из стандартных типов, чтобы не возникло проблем при подстановке параметров в шаблоны и путаницы.
- Массивы в ?a и ?# могут быть пустыми. Не уверен, что это всегда корректно, но кажется, что семантически это допустимо и этот момент требует прояснения в условии.
- Переменную типа int можно использовать при спецификаторе ?f - кажется, это достаточно логично. А вот типа bool в ?f - нельзя, потому что это семантически разные вещи, но так же требует прояснения в задании.
- Не проводится валидация готового SQL-выражения. Думаю, это должно происходить на следующем этапе.

Я постарался внести в код достаточный минимум комментариев, чтобы не перегуржать его, но при этом прояснить его основные моменты.
Код разделил на достаточно крупные функции. В реальной ситуации функции стоит делать меньше. Но это имеет смысл, на мой взгляд, если есть понимание, как будет развиваться код далее.
В данном тестовом задании, на мой взгляд, излишняя декомпозиция может помешать пониманию кода.
